對症下藥—前線難以後退

網上紛紛亂亂，意見很多，但對症下藥甚少。故特此隨記。

1.和理非阻礙前線—陣列、隊列

陣列算是最基本的軍事構成，公元前已經講究。

看見連登推薦閱讀戰爭論，誠然戰爭端是一本偉大至極的著作，但恐怕未必是香港人最急需的書藉。最需要的是「圖解戰爭法」之類的普及書藉，講解前線組成和構成。
(網上有PDF版請自行搜尋)
若果再進階一點那可以參照隆美爾元帥的「步兵進攻」和古德里安裝甲兵總監的「裝甲兵,前進」

現在前線遇到的其中一個問題是「和理非阻礙前線退卻」。古代都遇到此一問題，解決方法是陣列。不論中西都是縱陣、橫陣、圓陣、方陣，大約以此四種進行變化。

縱陣和橫陣都是長方形，一個打橫一個打直。然後陣與陣之間中間留下空檔，每陣寬度厚度多少隨時代而定。
假設每５人成一橫陣，然後陣與陣之間中間留下１人行走的空檔，那退後就容易得多了。

這些所學日常都會用到和學過，小學中學的排隊方式就是如此。

圓陣利守但毫無機動能力。方陣利於機動，但容易接敵。然後還有一個變種就是斜線陣，把兵力集中一翼。但此處不再詳談。

2. 後排太早退（陣形斷裂）—旗幟和軍樂

旗隊一早有了，不用多說。

軍樂配好節奏緩步前進則可，再簡單一點用「哨子」打拍子亦可。這是歐洲文藝復興時期開始軍隊常用的方法。

若果有一日大家不是1212後退，而是１２１２踏步前進，那就是大進步。

3. 後排虛怯—組織和編制

很多人指責後排虛怯或者打卡之類。

這是錯誤至極的想法，要行出來的勇氣可是很大的，要衝破重重個人心理關口才夠膽勇武起來。這和要求每個人都是RAMBO無分別—不現實至極。

組織和編制是區分部落式勇士和軍隊的最大分別。

中國古代用團練鄉兵解決。大家知根底細，然後定期訓練，互相熟悉。

勇氣和恐懼是會互相傳染，有勇氣的人應該平常就互相鼓勵和訓練，而非出來才急就章要求。

4.前線不足—輪換訓練

無記錯二戰時駐英國的美國陸軍第八航空隊，規定15次或10次轟炸任務成功後就會退會後方。而同時美國海軍航空隊會定期把皇牌機師退回後方訓練新人。

相反德國和日本都是用到死為止。

二戰誰勝誰負很清楚吧？

如果只是短期戰爭那小數皇牌當然很有用，但如果戰爭長期化，那一大堆老手就會很恐怖了。培養皇牌和老手需要的時間成本差很遠了。

之於兵源不足，那很簡單，直接在對戰現場聯絡和尋找，不要在網上找。網上兇狠，現實碌撚見得多了。

請廣傳！！

警犬Set RB嘅位置全部都係係好有戰略價值，可參考～

你懂的

Push

推

有料，但和理非根本覺得自己出黎企出黎行已經係盡哂力(得罪講句唔好意思) 邊會得閒研究排位

唉，盡做盡教，香港人要進步了。

push

咪撚再集中一區晒人頭啦 屌

一區超過１０萬人都不知道如何展開前線

人一多就全部都塞死

一區好難有十萬人
一萬就差唔多
不過小隊 三十個內都夠

我意思係好似今日呢類超過１０萬人的集會

如果有一萬前線狗一早死左九世

如果每次集中所有小隊進攻一個地區的狗狗，然後快閃散水。那這種戰術就很恐怖。